前法庭書記向一哥索償 律政司申剔除

前法庭書記向一哥索償 律政司申剔除

申索人譚志輝（圓圖）就8.31太子站警察襲擊事件向盧偉聰索償。資料圖片

【8.31襲擊】

【本報訊】警察速龍小隊於8.31當晚在太子港鐵站襲擊車廂乘客，高等法院前法庭書記認為此舉違反《警察通例》中使用「最低武力」的指引，更稱看到電視播放有關畫面後，懷疑患上創傷後壓力症候群，早前入稟小額錢債審裁處，向「一哥」盧偉聰追討5,000元精神受創損失。案件昨日提訊，律政司代表「一哥」指，申索人與8.31當晚現場市民沒有親密情感關係，並非相關人士，故申請剔除申索。審裁官押後至明年1月3日再訊。

相關新聞：學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選

擬傳召馬傑偉鍾庭耀

律政司代表昨呈上案例，要求將申索人譚志輝的申索剔除。譚不同意，強調即使不相識，亦可透過組人鏈及遊行等方式形成親密關係。譚更稱考慮傳召中大退休教授馬傑偉及香港民意研究所總監鍾庭耀，論述香港人身份認同的情況。

譚早前自稱看過電視新聞中猶如恐襲式攻擊的殘暴影片後，感到極度不安、焦慮與恐懼，情緒飽受困擾，並有後遺症，既發噩夢，亦不敢經過太子站，也害怕再搭港鐵，日後在現場附近打籃球後，會改乘小巴。

案件編號：SCTC37789/19
■記者戴國輝

上一則
上一則
戴啟思：國家暴力最蠶食法治

下一則
下一則
網民號召明戴面具 築人鏈圍港鐵

學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選
109日7民主派人士中伏
施政報告拒回應港人聲音林鄭擲千億難息民憤
《施政報告》改善民生措施
港府圖以樓止亂掩飾習出錯
採泛民建議「急救」建制選情
敗走立會 首次播片讀報告
「習近平」被消失 大灣區僅提一次
梁君彥否認夾計休會
防暴持槍駐守 記者須安檢
加快建宿舍 警隊佔半
放寬按保 800萬樓借九成
樓價跌一成恐變負資產
年初高調反對陳茂波減辣
擲50億助建過渡屋
明年擬推1.2萬伙居屋 綠置居
土地共享 三成樓面建私樓
選擇性收地「養肥地產霸權」
市建局兼顧起公營房屋
無視民意照推明日大嶼
公共設施變住宅項目
58億換渡輪 益九倉新世界
將藍、屯赤隧道落成免收費
交通補貼增至400元
90萬學生獲2,500元
政府研成立監鐵部門
收緊長者綜援 10 個月玩完
職津再補鑊 谷大受惠人數
基層轟租津令業主得益
年掟半億鼓勵60歲就業
專科培訓海外新手醫生
人權法過關 美讚港人勇敢佩洛西斥中共拒遵守一國兩制
北京出手 參議院戰線存暗湧
眾志續游說：維持示威規模展韌力
挪威議員提名港人競逐和平獎
VTC彥霖14新片 關鍵位仍空白
警曾列謀殺案 後改屍體發現
IVE學生促播完整CCTV片
前眾志、羅冠聰前助理 DQ高危族入閘
官拒警申禁查閱選民登記冊
警撿汽油彈航拍機：可空投施襲
網上留言「警打死人」男子被捕
的士撞人群遭私了案司機、兩警隱名
戴啟思：國家暴力最蠶食法治
網民號召明戴面具 築人鏈圍港鐵
警反對十公里賽 影響逾千跑手
五人伏擊 鐵鎚扑頭岑子杰再遇襲重傷